彩虹邨保安 被要求自動離職過檔 外判商被指逃避遣散費 涉款80萬

2018年06月01日

彩虹邨保安 被要求自動離職過檔
外判商被指逃避遣散費 涉款80萬

■承辦商高級經理何先生否認威脅員工。

【本報訊】接連有公屋外判工不獲賠遣散費。有55年歷史的彩虹邨，外判保安服務今天易手，現時承辦商康年警衛有限公司被指要求保安員自願離職，逃避支付遣散費，估計涉款約80萬元。有保安員無奈「被離職」，並指「你唔簽，就冇得喺新公司做」；康年否認指控，聲稱已向員工講解清楚，「有乜爭取權益問勞工處」。勞工處稱知悉事件，暫未收到求助。

記者：王家文 梁銘恩

彩虹邨護衛服務合約本月轉手，改由香港警衛有限公司承辦。本報收到投訴，指現時外判保安承辦商康年警衛，近月要求員工簽自願離職信，變相毋須支付遣散費。記者日前在彩虹邨接觸多名保安員，有保安直認不諱，「每個人都要簽，如果唔簽唔畀你去新公司做嘢」。

他指，康年近月與員工開會，強調是合約期滿非結業，可安排調職，「佢話會分配，但一直冇講去邊度，唔跟佢哋走，就簽紙辭職」。另有保安指，新公司承諾聘請現職保安，並加薪約300元，為保飯碗，大部份員工無奈簽署自願離職。有保安說，曾考慮向勞工處投訴，恐被秋後算賬，只好放棄，「其實呢啲都係我哋嘅血汗錢，但我哋唔識點追討，請教邊個都唔識」。

資方稱依法辦事「冇引導簽嘢」

康年四年前接手彩虹邨外判護衛服務，分三更制，現聘約70人。據悉，保安底薪連加班月薪約9,000至9,500元，以平均每人兩年年資、月薪9,000元計，遣散費約80萬元。

記者日前到康年位於佐敦辦公室查詢，高級經理何先生否認要員工簽署自願離職，「絕對冇引導或者強迫員工簽任何嘢」。他指跟員工講解時，有房署職員在場，聲稱依法辦事。

被問到有否向員工支付遣散費，何沒正面回應，「（遣散費）仲有好多條款，你問勞工處啦，唔好斷章取義」。香港警衛總營運經理陳嘉華說，大部份現職保安接受轉職，公司也加薪留人，至於對方有否簽署自願離職，「我哋係no say（沒決定權）」。

物業管理及保安職工總會總幹事黃傑業斥康年走法律罅，並指很多時外判服務轉約，舊公司都稱可安排調職，甚至誤導員工，指要簽署完約後才可到新公司上班，「佢哋最主要想獲得員工自願離職信嘅簽名」，便毋須支付遣散費。

房署稱，4月25日曾派員出席由康年召開的員工簡介會，已去信提醒員工，勿輕率簽署任何文件，至今沒收到投訴。勞工處稱知悉事件，未收到求助，已敦促僱主與僱員尋求雙方接受的安排。

上一則
上一則
深水埗區議員座駕被毀

下一則
下一則
街道清潔工拒調職遭逼走 入稟勝訴

賺埋呢d 錢

都唔知幾時要個仔or孫還

其實好多時外判保安完左一個site合約，可以安排到班人去第二個site做，反正咁缺人，
但班人又唔肯，咪搞大佢要舊公司賠少少之後簽新公司，起碼賺果少少。
而家外判公司又唔係唔比野你做，只係叫你去第二個site，
佢請人果時又唔係指定site，有權調動你，而家係你自己唔想比人調動。

有啲似基哥

指現時外判保安承辦商康年警衛，近月要求員工簽自願離職信，變相毋須支付遣散費

遣散費係強積金扣
係自己袋拿錢比自己
其實政府先係仆街

同埋呢班人之前D年資無晒

家陣唔係調site,係轉工公司啊。

其實公司可以扣得番，點解都唔肯遣散？

除非個員工份MPF 蝕到仆晒街啫。

老老豆豆，我寧願拎咗喺自己手都唔想留喺班基金佬嗰度，班仆街永遠升市賺少少，跌市就蝕到仆街，但年年照收你咁多管理費。

因為現時外判投唔到標 員工可以跟公司走 外判公司冇位收留至會遣散

如果要做返同一個盤 就要自己轉公司

等如做快餐店 某分店約滿都係調去其他分店